荃灣二手上車邊到好（3）

荃灣二手上車邊到好（2)

1001左 代開

荃景圍嗰邊啲呎價都痴咗線

股市又升 好難上車😓

呢期荃景圍啲破頂成交睇到我...

之前有個 aa話果到嚴重低水,我真係笑左出黎,果個錢買工廠3寶仲好
山卡LA無配套

奇則就討論得多
學術性研究 想問名逸居有咩獨特之處靚絕荃灣？

滲水就唔方唔冠絕荃灣 爵仔好好多啦

爵仔得高層掂

三房好似10M以上?
住過向荃灣市景 中高層 都幾嘈 唔知點解好應聲

而家新盤劈價 唔知二手個價會唔會再落小小

巴打我認得你
我幾個月前都睇過翠豐
唔介意嘅今晚睇完update下而家大約乜價位

佢個價錢已經買到麗城細3房...
不過佢勝在樓齡半新有會所

放得盤通常都爛景

其實真係唔好撚買翠豐 又唔係方便 又唔係平過人 景又唔係靚 唔上唔落

呢個盤佢自己開價貴到hihi

含大本身overpriced

荃景圍最近升好多？

2邊都睇過，真心同價位揀地鐵附近 華都/荃昌/富麗 d盤好好多，都值過買荃景圍 個邊。
雖然唔係大屋苑，配套交通各方便都好

可以咁講
但睇自己想要咩
個人無錢但又想上車又想靜又唔想太過山卡喇
所以自己簡左睇荃景

唔撚係呀

再加句好搶手呀 好多人睇呀個盤 唔買又無架喇必勝百搭句

綠楊3房買唔買得過，荃灣區算平又方便

荃灣區名牌屋苑wo。睇岩咪去

3房則奇怪d，俾aa係咁sell 海濱

我之前話想睇海濱，個aa調反轉話講海濱有幾唔好

麗城3房個則實用 巴打都可以諗下
我都係啱啱九龍2房換麗城3房

市區有海景，靚則，呎價平，但夠晒吊腳

要駁車唔夠方便，要搵食

咁你應該約2邊aa睇樓。自己睇下邊度適合d。
海濱都有d遠

綠楊已睇幾間，聽日睇埋海濱，爵悅庭

之前上網見 華都/荃昌 同富麗 細單位都5百頭中都有放盤，岩上車 。
雖然未必多盤/真盤

你係咪睇錯。位度係將軍澳黎
荃灣係細則單位黎

如果大窩口富麗做到五百頭 咁真係好抵
果度隔離個公屋商場大翻新緊 另外個冷氣街市都好新淨行過對面就係悅來坊 有間aeon

無錯。其實個邊係比荃景圍低水d。
個邊細則都係5m幾。要有蓋有商場近地鐵，5分鐘附近有齊商場食店，可以揀荃昌 /華都。
如果近大窩口站，可以揀富麗，但落雨煩d，個邊無野傘擋。

唔好揀海濱，交通好唔方便

利申：住咗荃灣30年

荃灣廣場

或者灣景廣場

咁嘅價錢
十分鐘行到西鐵/街市/天橋網算係咁啦

立坊 果三寶

利申 我唔係住荃灣

自己覺得荃景圍果邊交通不便

都係嗰句
10分鐘行到去西鐵
10分鐵車程到青衣
15分鐘車程到葵芳
10分鐘車程到美孚
有幾唔方便

海濱喺荃灣最南
巴士，小巴線全部唔使入荃灣市區
要過海/去九龍根本唔使返荃灣市區

揀海濱不如揀麗城，夏天一到海濱好撚臭
麗城就好好多，風向問題

荃景圍其實位置好麻麻，風水好差
信風水唔好住上面
好多命案發生過，唔講命案，其實要駁車
我唔熟上面，如果有巴打住開可以講下平時等小巴會唔會等到懷疑人生

而家諗緊買爵悅/ 愉景/ 麗城
又唔想買咁舊，因為預左遲啲自己會樓換樓，到時如果層樓>40年，下手做唔到按30年，間樓價值會下降，所以綠陽、祈德果啲唔考慮

利申： 分支家庭，住左廿幾年荃灣西，但近西鐵站實在太貴，焗住諗其他

唔怕冇景睇嘅環宇海灣都唔錯，話曬樓齡新啲。
但係不過個價真係對比起其他好似升得唔係咁多。

海濱屋苑內基本冇臭味
臭嘅係喺西鐵同柏o

麗城環境得確幾好
食店都叫有得揀吓
不過交通都麻麻
去西鐵行又唔係，等車又耐
荃灣市內路面交通設計得好差
路窄燈位多，任何巴士線經荃灣市內一定拖慢晒

我都係分支家庭
荃灣睇咗好耐
住開舊式屋苑
真係接受唔到實用細，開廚，黑廁嘅屋

揀海濱要留意有冇對墳
但係個人都麻麻，住入少少就行好遠先出到西鐵
同埋連個商場都執埋，做唔到一個小社區
唔知點講，因為我成日會去海旁散步放狗
海濱同麗城兩邊個感覺好唔同

海濱一路經海旁行入去係臭到嘔
唔好諗去跑步，到時你大啖大啖咁吸，好和味
同埋成個感覺海濱靜得黎有啲陰森
始終以前附近有屠房，而家仲有墳
反而麗城有少少靜中帶旺，入面自己形成左個小社區
交通我覺得海濱住得出有優勢，但入面都啲都係行15分鐘以上
住得舒服黎計，我會揀麗城

但事實係我住慣左5分鐘路程到西鐵，兩邊對我黎講都好遠
所以爵悅、環宇都還可接受，但要買細好多
新三寶太貴，唔洗諗

可以揾我，荃灣aa

望墳升官發財

香港舊樓太多，
按揭樓齡估計 政府遲d又要再放寬。所以都唔係好擔心

政府放寬樓按年齡, 等佢地見到政治危機, 要keep住樓價gogog先會做

海濱有無話幾時大維修？

有得揀又何必博
到時放寬係人情，唔放係道理
況且自己都唔會想住咁舊
但住慣左以前有窗台樓，而家去睇啲新樓見到冇窗台好唔慣，實尺差唔多，好似少左好多位咁

麗城唔知大家有冇資訊，佢三房都低水
around 8m 有三房6xx
買車出入住遠少少，有冇得諗
車位夠唔夠，月租貴嗎

荃西一帶以至爵悅呢個價最多買到2房，頂盡500尺內

反正都係要多程車出 差唔多價深井浪翠園有海景 又新啲 會唔會吸引啲 但唔知點解浪翠跌得快升得慢 唔保值

唔敢買浪翠園
最近幾年先返到去97個價，好大鑊
個人唔建議

但自住好似幾正但想放就困難啲 一係「加多少少」碧堤

有車真係可以諗深井
如果你享受駕駛樂趣
返屋企嗰段路都幾爽

望到少少海係好 但你知唔知依兩條馬路犯哂風水野

點睇荃灣西樓齡較新既樓盤？

岩岩鬆SSD，但好那貴

點睇錦豐園？

沙漠 唔方便

河畔 550萬,上到去睇細過酒店

門口有堆巴士既
但冇乜配套

沙田真心 細單位 上車盤 最貴

冇乜budget又想兩房有咩選擇

荃德最大果隻 或者錦匯(比較少盤)

一係荃灣中心 果度大把盤選擇

荃灣就留意返荃昌華都兩座啦，三十年樓，但比市中心好啲，無咁立亂
交通買野唔使講
有啲300呎兩房5百中都做到

會比較嘈 因為前面公路後面馬路
但方便

想環境靜d荃景圍 但要駁車同少配套

無錯。係荃灣5-6m budget 2房上車盤。係得荃景圍 同 荃昌華都富麗依d ga選揀。
想交通配套好，租值高d 就 荃昌/華都/富麗。近地鐵盤算相對低水。

如果想大屋苑 ,想環境靜d咪荃景圍個邊，但就要駁車，配套都一般。
留意荃景圍樓齡高，荃中多凶宅。

睇你咩budget，荃灣個range咁大，兩房由500到1200萬都有

其實坐車都唔係好唔方便可能本身住開大西北 習慣左

當然算啦。但上面講真5-6m 2房上車盤。

荃灣係市區？？

好似爵悅庭最好

幾錢？

原來爵仔有實廚既兩房

真係而家先知
但其實開廚買個勁d嘅抽油煙機又得唔得？
要實廚少左好多選擇

冇咩放盤同埋貴好多

400萬有咩選擇

縉庭山219呎 / 300呎唐樓(40年樓齡)

除非殘裝加低層，，基本都6m起跳。

再加墳景

聽條片講個價都係差30左右 但景觀唔洗望工廠
仲要變左實廚

望落幾好。但比前面2座映日灣 影響曬個景觀

上車客疫市下「無樓睇」以555萬元購荃景花園2房

爵悅庭黎講，感覺向山果邊靚d，高層仲好似冇野阻
但見最近期高層向山成交個價都唔平17k呢個價係咪正常
想入手

其實差唔多

黑廁

而家新小小樓齡都係黑廁

實呎15k...

豪景夠底水
但真係比較唔方便

個間低層h室？
間房對住停車場，睇中原vr實境 成間屋殘到無得再殘

真實唔清楚。網寫555

有另一個高層靚少少既寫590

痴線 個市係咁升 香港人真係有錢

啲人係無得睇樓都買睇樓都買

自膠
啲人係無得睇樓都買

睇成交，19年都要依d價

係， 2-3月 睇362尺 先叫緊 5m頭

係 仲可以壓落4頭 （我覺得還到價）
cls 560萬可以買到高層408有走廊個則喇

屌又自膠左 係4字頭

咁又好似唔得。記得1-2月最靜市個時，中層408 成左570左右。

1400萬 想要1千呎up係咪無近荃灣巿區樓做到

翠景台 有咩comment 6xx呎 9百萬

我估得朗逸?

翠景台呀
唔係翠豐台

前幾日先有單362尺 唔睇直接成555

如果得依2個比。我自己就覺得荃景好過荃德。不過都係睇人，各有各欣賞。

就係揾極得朗逸 唔係就過到麗城後面

我睇都唔敢睇
因為無錢

幾貴都有人買

係咪無睇樓個間呀？

荃景三房最平要幾錢？

452有三房？

cls ，荃景362賣到成555，仲話最低價個間。
咁差唔多價揀荃昌/華都/富麗啦，個邊比較低水，又近地鐵配套又好。係未必有盤。

你咁熟行情嘅

依間野 幾個網都有得睇。最低層 殘裝

限聚令下無聚會放工改去睇樓 地產代理：荃景園平日睇樓旺過周末

富麗真係唔好揀
勁細勁舊
樓下又老人院，又馬會，又垃圾站，又的士佬早餐區
窗台又大到仆街

豪景花園
7球幾就700幾尺連車位 無敵海景
只要渣車 係荃灣市中心租多個車位真係超方便
10分鐘就返到屋企

10分鐘邊得呀⋯⋯

計埋行路搵位加多6分鐘拿 唔會點塞車 租個車位咪快靚正
渣去尖沙咀計埋等位都只係半個鐘

上網睇有間荃昌316 ，話實盤放520。 仲好過富麗。但唔知真定假，可以去睇睇

荃灣係市區？咪傻啦

界限街以南先係市區

荃灣其實係牛屎郊區黎 ok?

俾我揀，寧願新界西荃灣都好過住黃大仙深水埗柴灣呢d市區

又係你

無錯。深水埗 ，黃大仙成個區真係覺得好舊好雜。
荃灣天橋之城加勁多商場 ，真係無邊區做到

利嘉閣地產皇牌屋苑萬景峰分行(B組)高級聯席市務董事黃偉樂表示，該行新近促成荃灣愉景新城2座低層F室的二手成交，單位實用面積約495呎，兩房間隔，望城市景觀。

單位放盤約一個星期，至近日以730萬元沽出，與原業主叫價相同，折合實用面積呎價約14,747元。 據悉，原業主於2016年10月，以約565萬元購入上述單位，持貨逾3年，現轉手帳面獲利約165萬元，物業升值約29%。

低層都730萬成交，仲要業主冇減價

呎價14xxx, 合理

上個月愉景中層有樓睇都要7.5M up

年頭屋企人買內園低層啱啱7球
依家應該都無咩7球貨了

730萬買低層愉景 荃灣真係好貴

495呎嘛 計返都唔使15000呎

不過我都係買唔起

普通家庭呢d單位夠住一世
咁諗會無咁痛苦

2房單位 8m留下，硬價到pk

荃灣海之戀1房減價30萬 上車客無睇樓斥800萬承接

中原地產荃灣海之戀第三分行分行經理黃志輝表示，疫情下業主態度普遍軟化，不少上車客積極尋找入市機會。分行新近促成荃灣西海之戀9座中層C室成交，實用面積393平方呎，一房間隔，享海景，開價830萬元，單位租客未遷出，不設睇樓，新近獲上車客洽購，業主願減30萬元，買家即拍板以800萬元承接，折合實用呎價20356元。

黃志輝指，該上車客鍾情屋苑處於西鐵站及商場上蓋，加上樓齡新，深知一房單位盤源搶手，於是不睇樓火速購入上址。至於原業主於2017年5月以657.6萬元一手購入單位，持貨3年，帳面獲利142.4萬元，單位期內升值約22%。

9座19C
成個月前企硬830萬，家下驚到800萬就走

490 迫d 喎

普通家庭係指兩大一細？

勉強夠啦

舊樓490 好實用 基本上等於新樓550-580實尺

9座C單位個海景麻麻

係，仲有窗台，無露台，無工作平台
而家d 新樓，你見個廁所同浴室係好細，唔預你放浴缸。

一分錢一分貨

有冇樂悠居 巴打知 廚房門口上面呢舊咩黎
利申 岩岩先租

荃灣中心無得輸

門鐘

唔係門鐘嗎?

比兩座樓夾住囉，不過海之戀一期無咩單位靚景.

曾遇封盤反價被搶盤 家庭客帶票睇樓848萬即買荃灣樓

開到咁高 見冇人問津就要減價

你望下愉景新城果隻484呎係咩則先

綠楊冇乜筍盤係真，一出就俾幾枱客搶

荃灣入豪景堅遠啵你飛車就可能可以十分鐘

都係見仁見智遮 渣15分鐘車對與某D人來講係好耐嘅
唔塞車就係10分鐘入荃灣
最緊要都係唔OT 準時放工 唔好太攰 渣15分鐘車就絕對唔係問題

我都唔知點解香港人講到外國嘅獨立屋好清靜好好 咪又係要渣車 只不過渣車平
大部分香港人都鍾意一落樓下就有好多配套 我覺得豪景花園有百佳就夠

同埋都唔會次次都搓車，個日唔搓車就慘

想問師兄點睇麗城/韻濤居？

韻濤居鑽石廳 不了......
但有機會見到巨肺gem

麗城個則夠實用 樓齡30年
要習慣駁一程小巴

利申：啱啱入左3房自住等成交

綠揚坊

對Gem無興趣。
韻濤新D同會所好似靚D，
麗城則比較好，
掙扎緊

你睇緊幾多房？ 唔考慮埋灣景？

大家有無留意到
突然間多左好多1000萬左右樓盤放
平時用28house 睇都唔覺咁多

三房定兩房先

3房

荃景花園咁多位師兄點睇？

環境幾好 大屋宛
十分鐘鬆啲行天橋去到狗鐵
荃景圍個堆黎講叫唔錯（我覺得）

筆直唔多又想兩房可以考慮下

假㗎

同埋要預錢將來大維修

好: 環境ok，大屋苑。
壞: 地點遠，無配套，行地鐵行要1x分鐘，小巴要上荃中搭，放工時間排隊等。

多謝咁多位師兄分析，筆直有限應該都係揀荃景

建議如果差唔多價位，順便睇埋近鐵附近ga盤。睇多幾間比較多d可以有唔同感覺。

同意 周圍睇下
然後就會發現一係太細，一係太貴
最後又去返荃景圍

你budget幾多
麗城灣景呢？

500-600左右，多謝咁多位師兄指點

5-6m樓下選揀都多，荃景圍之外，荃錦，荃昌 個d都見有盤放。

我返工返好早 7點前要返到
見到麗城再駁一程車先出到去
計過交通返唔切工

灣景好貴呀

樂悠居好住？

剛剛有 AA 說爵仔 3.8 / 實尺管理費.. 又聽過 4.77 和 5.99, 到底而家幾錢實呎管理費

朋友最近睇緊附近
荃灣花園巴絲覺得如何？

想知 同問

啱啱加咗，實呎大約4.77

望汀九橋海景 準新人議價25萬 購爵悅庭優質2房

堅貴 不過會所似幾靚

Nice. My friend Margaret lives in Clovelly Court.

爵仔特別在冷氣用水冷系統散熱，而呢個系統係用公家電嘅。管理費尺計中有大概$0.5其實係冷氣電費。

要睇你有幾多預算喎

唔開冷氣咪好唔抵

長開都一樣電費咁正？好唔環保

咁又唔會一樣嘅，只係冷氣電費分咗兩part：冷氣機用嘅電+包响管理費嘅水冷散熱用嘅電...本身水冷式冷氣係比傳統風冷式慳電，夾埋條數其實差唔多

荃景圍咁多個屋苑佢最好

麗城花園

多謝咁多位師兄，終於上左車，揀咗荃景花園有走廊隻兩房

幾錢？一期二期？

500尾，一期。唔講太多，驚自爆

即係幾尺？望樓景？
我早幾個月都睇過，可惜我女人唔鐘意

其實荃德幾好 交通方便
Cp值幾高

恭喜

依家五字頭有341呎兩房，好彩既可能搵到高層向東山景

好過買大西北堆單楝舊樓

成日覺得荃德被遺忘

低調d，唔好俾人炒高佢

荃德係咪要行返上車搭小巴去地鐵站？

翠豐臺好唔好住？
出旺角 觀塘方唔方便？
附近又有無餐廳/ok 7仔？

恭喜巴打！
我都好鐘意有走廊個堆兩房

巴打黎緊有排煩呀 搞按揭同裝修
留意返成個荃景都仲係鐵喉
記得換呀
同埋要唔要全爆，上手有無裝修

我唔鐘意
出入靠架小巴
周圍無野食 去個7仔都唔方便

俾養狗 700萬左右 2房 400呎
係咪無乜選擇？ 定搵返3寶

旺角有紅van，觀塘就40號巴士

有走廊好用咩？眼鏡房無走廊唔係好啲咩

荃景圍一帶都有呀

個人鐘意 唔好理我喇

岩呀，好有同感
要睇多一次夜景先了解得到

ok

400頭尺數，望返荃德有半座山。我覺得荃景係睇餸食飯

應該會全爆
鐵喉你意思係屋內定係公家喉
如果公家咁咪無得搞

個人分享啦師兄，不喜勿屌
眼鏡房好難攞傢俬，想放部55吋大電視睇下都唔得
其實我本身係睇緊寶琳站眼鏡房，不過真係想闊落d，所以最後揀另一邊嘅荃景

其實換埋公家無咩意思
要層層搭棚搭到去天台
我都淨係換左屋內炸
到時等大維修喇

寶琳眼鏡房 應該係新都城3xx 果種五門歸心

衰d講句，呢種則個設計根本就反智個價又硬過鐵(6.6-7M) ，同一價位荃灣多好多四正既選擇

係正荃德門口就係95M小巴站+荃景圍天橋巴士總站

自己去狗巴app望下有幾多條線全部都兩個站到地鐵

而家tko眼鏡房640-660買到
可唔可以分析下五門歸心點唔好法？

點睇錦豐園?

綠楊都有
不過驚你嫌佢舊
比唔比養狗就唔知
其實好多私人屋苑公契唔比，但冇人投訴其實唔理

風水黎講五門歸心都好差

大家點睇海濱？

呢間應該係2座B室細兩房，我上個月買咗間大兩房係A室，廚房和個廳大好多。

最怕眼鏡房 同5門歸心
係就係實用d 無左走廊位
但望落去好鬼細

我本來都考慮過三寶嘅立坊，最後都係嫌細咗啲，就揀咗翠豐大兩房。立坊有間高層西南少海，叫7M，最後傾到$6.88，業主好硬。

唔嫌舊都幾抵玩，起碼十分鐘行到去西鐵站

幾呎

恭喜師兄，我都住緊同則，非常實用，傢俬擺位無難度

唔錯嘅
交通樓下就有巴士站，買嘢又有惠康都算方便
但都差唔多20年樓，你預要大裝修lo

前幾日睇左荃德
520m 左右 大廳個個則
都算實用 但望到一個山墳
你哋覺得點？

荃景而家要540up
荃德成左485個個聽aa講 係殘裝

荃景540咁貴

咁依加我會揀荃豐，荃昌個邊，交通又方便。依加仲低水過荃景圍，荃景圍做高曬d價

一落樓下就有小巴，架小巴都幾密，3分鐘左右就到地鐵站
仲有好多條巴士線

咁荃灣地鐵/西返荃德有乜車？

加埋那個大維修費用？

唔計，因為啱啱上個月俾晒啦

都唔錯，一定好過望內園樓景
我早幾個月睇好貴，6m內全部望內園

btw，你有無睇過一期一間屋，入面古古怪怪，擺曬啲獎牌係度

05年先入伙喎ching

btw,我睇fb 谷佢啲管理好差

荃城滙好正好吸引

係麻麻
唔知同法團非常慳錢有冇關
大堂嗰幾個玻璃門每幾個月就壞
個食水系統試過一個月壞2-3 次，好似係個pump 壞

依棟嘢個好處就係夠多戶，個管理費攤分會平D

三寶細兩房 大家會點揀

無睇過呢間。師兄都係睇緊荃景兩房有走廊果隻則？

有錢先得架師兄

有冇睇環宇？

個人覺得環宇靚仔過荃城匯好多後者外牆設計風格成個綠楊新邨咁

不過荃城匯個位置冇得輸

地鐵返荃德就坐95M係門口落, 巴士就要落車過天橋

同意
但荃豐荃昌呢邊放盤唔多，無咩選擇

荃德係咪除左交通ok，落街食野買野好似冇咁方便咁

荃灣地鐵都係搭95a最方便，又可以搭荃景圍天橋落/聖母院落車既巴士，荃灣西好似都有4架巴士，你check check

其實行去愉景新城無想像中咁遠，同埋而家開左南豐紗廠都多野食只可以講一分錢一分貨，用黎上車先

ching住入面？
聽啲住戶講，因為個主席要慳錢，咩都唔做保養，咩都壞左先算。但有啲野一壞就係影響到住戶㗎啦。

應該樂悠，立坊最平

我嗰時睇過好多兩房則，但多數內園，馬路景

其實我都覺得環字幾好，行去西鐵6-7分鐘
但我窮撚，場都入唔到

係，真心無咩盤
啲業主自己唔住都攞嚟出租

環宇最平第7/8座，但係一邊望墳一邊望F1。行番去1座至少5分鐘，加埋去西鐵站差唔多15分鐘

加上誠哥樓多D保養問題，我作為誠哥子民睇完都冇買

環宇d保養認真麻麻，唔知海之戀過幾年會唔會都係咁

海之戀幾個月前先疑似又爆屎渠

但荃德真係 算係最方便 其他嗰啲真係好舊

大維修有排啦，起碼幾年之後，呢D搞好耐架

係，住咗十零年

唔搭車都係死得，行街行1-2次就唔覺遠，行多幾次真係遠，地鐵行去愉景都一段路，愉景再行去荃德，無野冇瓦遮頭，落雨又死，行過去出曬汗
無配套又係死，同埋買野食 正常都樓下買就算，點會行過去南豐紗廠

個邊放租都係搶手d，依排睇app見多左盤放，前排先5百中頭左右成左間。

都係多幾間咋，而且都係三百頭尺，細咗啲
唔知係咪因爲單支，銀行估價普遍都好似低啲，定業主開得太狼，差成幾廿萬

有fd之前買左個邊，係因為個邊放盤成交唔多，會令網上估跟唔到，網估都唔會準。亦都咁先話低水d。
但內部真實估價無問題，有臨約基本一定做到按揭。

點麻麻？ 不過外牆睇唔出佢幾年樓 勁殘
同埋海之戀位置都幾好 同全海景 可惜誠哥

我都諗緊環宇，7，8座唯一可諗就係高層對F1,但個則就好奇怪 ，好則全對墓對到應一應

冇辦法，誠哥樓就係多奇則

柏傲390呎左右個則，除非最低果幾層，唔係做唔到700萬以下.
呢個則閪到仆街，自己睇平面圖，超長玄關，三尖八角大屎坑. sai9晒 d 位. 對住F1 嘈到仆街.
仲未計荃西站至柏傲入口臭撚到仆街.

柏傲一房最實用係向海果隻421呎，之前賣左兩個898萬，家下有個980萬超高層賣緊，你叫AA帶你睇下.

我覺得海之戀好正咁

你預幾多錢先Ching

得一/二期有細單位🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

入伙一年已經有好多新聞話漏水，可以google下「環宇漏水」。外牆完全唔似六年樓，爵仔十五年仲靚

500內ok la有墳既話,佢宦難出貨

係，爵仔外牆用色grand d

都係嘅，所以西北爵望楊屋道會好D，唔洗對座大陸feel Plaza88

Plaza88又話開，講到又幾多餐廳又幾多大brand

唔講價錢 淨睇居住環境/交通
海濱vs. 荃景 大家會點揀？

睇過海濱，環境靜，多單位有海，但係好舊。如果住入邊幾座距離西鐵都遠，加上商場執咗要出嚟先有嘢買

超市有兩間 買餸就真係要去楊屋道
平時行慣路 但行去荃景好似特別辛苦

1516中 感覺上好似海濱舒服啲

咁平都唯有得呢啲

d樹遮住左個山墳
要認真睇先望到
中低層
應該壓幾多錢呢

一個近西鐵 一個近地鐵
睇你平時習慣去邊
但海濱就有啲望墳場

兩邊都已經睇咗?

上星期睇咗 荃景暫時無岩

海濱望内園景好暗

荃景望山唔錯，地鐵行去有天橋，唔怕落雨。

海濱就有海景同近新開既大型商場。

荃景睇左兩間都開6M up
海濱仲貴6.2M up 一半都望墳
係有一間超殘裝 但房係超近墳5.9M

一分錢一分貨
只可以講對得住呢個價錢

完全冇平到
年半前睇海濱，靚裝+海景罅叫6.2m

荃景叫有個愉景新城行下，但我覺得無咩食
重點係荃景圍去西鐵站好麻煩，但係海濱去地鐵站同西鐵站都好方便
加上好多大型商場都集中荃灣西，下下行上山會想死

照咁講如果網上估價已經偏低，成交價仲低過網上估價咪超荀

我自己覺得居住環豐海濱好啲，交通就荃景

交通海濱都贏喎
除非係去大西北

爵仔計開揚一定係西北爵向山高層，左右荃灣望穿曬
東南爵向山有億京擋住，加上方位側向西邊，剩係望到左荃灣
向海就東南西北都一般，d工廠太高太大座，個海又俾環宇加埋柏傲10支竹咁插左係度

荃景圍搭車好唔方便

都係嘅，不過至少冇四小龍嗰種壓迫感，況且六七球有呢個海景都算係咁啦

四小龍真係唔知有咩好吹奏

所以平些

係啊
荃景圍去地鐵站小巴5分鐘，西鐵就得疏班次小巴 巴士
海濱就行去西鐵，好似得巴士去地鐵站，小巴去葵芳地鐵站

呢間個租客走嗰日，我即刻有得睇，26樓個景很差吓，租客住得好殘，要洗20-30萬執。

應該八月二十零號，AA月尾會send啲成交數據比客睇。

我都見 唔知係咪墳景

有冇人睇麗城個邊？想新少少係咪韻濤居最好？但得3座 好少盤

交完自己電費仲要交冷氣費 今個月係咪仲有筆冷氣保養維修費

兩房上車係 同埋好似好多望工廠
麗城一期都有兩房 6.5M咁上下 30年樓

都係睇緊2房上車 除左麗城 有冇其他都推薦？

俾完啦

me too
預幾多倒？ 有無咩要求例如樓齡？
我睇緊海濱/荃景

預600頭 樓齡30年內 都有睇深井 碧堤浪翠 同荃灣距離都唔算好遠

同你差唔多budget
深井反而無睇過 碧提600幾係咪無露台？

荃錦最近好似都有放盤

碧堤600頭其實冇盤 要650打上機會大啲
荃錦34年 其實買呢啲樓齡咁大嘅樓 除咗要準備夾錢做維修 同埋要驚之後換樓下手可能做唔足按揭之外 有冇啲咩其他缺點

麗城大把兩房盤啦

太貴要7M

唔睇下愉景新城？

我本身住麗城，呢排都準備上車，煩緊荃德定嘉湖，有無巴打俾下意見，預5m頭（利申荃灣區返工，女友返過海）

預多舊錢全爆 好煩

7M up..

係好煩，加上舊樓啲大堂及走廊認真嘛嘛，情願遠啲但新啲。

荃德340呎真係fit哂你

行過隔離愉城有過海巴士

嘉湖你兩個返工都辛苦，同埋鑽石廳不了

Exact7ly。我睇過一間青衣翠怡花園，一出𨋢條走廊一浸除，我問AA係咪有人拾荒？真係嚇到心都離一離。

前排日子感覺的確業主肯減ga空間大d。不過減到幾多都講時機運氣。之前企硬，咁撞正d壞消息時期，就比最後條友成左

對的，8月首兩星期，唔減係出唔到貨。

我7月睇樓，$1都話冇得傾，8月就傾到。

不過呢間26樓，個景和內裡堅殘，仲要間房，佢本身係一房。要預錢裝修。同埋樂仔兩房個積唔夠立坊實用。

基本上想揀荃灣住，大部分都過30年私樓，一個咁成熟ga地區黎講，個價錢就已經相對平左，荃西最新個d基本上又太貴。
如果荃錦34年都驚，咁基本唔使諗, 成個荃景圍近 40年d樓都未驚過，咪一樣成交多。

如果睇得荃德，不如睇埋地鐵附近荃豐 荃昌個d，依d時期 應該睇多d盤，有機會有好野執

呢個景

近排睇樓感覺樓價係回落左少少，但都比唔上新年剛完時咁好價，但都無前兩三個月咁高價

勉強叫做有海景啦!
係咪連平台? 平台點樣嘅?

呢個「海景」真係未免太自欺欺人

唔該巴打，鑽石廳又真係好扎洗

荃德，荃昌上網睇過下，有d out bud搵日去地鋪問問先

荃昌好似有間312尺放緊

好似唔止一間
不過係咪假盤就唔知

荃昌太舊，豪輝則大價貴，華都又陰陰尋尋咁，最好係荃豐，留意下荃豐有無盤囉

樓齡計，荃豐仲大過荃昌喎
不過荃豐方便啲又真，同埋好似做咗大維修，望落靚仔少少

如果要明廚，明廁， 有咩選擇？
屋企人要求

邊到?

條海罅有咩用
見到即刻運氣點加10點？

其實呢間我睇完唔岩，覺得殘和個景好差，冇還價。

最後有兩間還咗價，一間立坊高層西南，一間翠豐大兩房，最後為咗面積大啲，揀咗翠豐。

風水學叫做見水，可以吸水。

呢間係26樓，冇平台，但個view一啲都唔似26樓。

多謝晒！

7月嗰陣$1都唔減，八月搵第二個AA傾，最後成咗比行山估價平少少，如果用支銀估價就當然有距離，支銀網上及問banker都估價太高，水份太重。

比半佣，講真個AA算好賺，只係帶我睇咗一次樓，翠豐另一間海景，而我買呢間，連個盤都係我比佢。

之前睇咗成兩個月雍雅軒，個AA揍咗我兩個月都做唔到生意。嗰邊啲業主開價冇個正常。

雍雅軒真係隔涉咗啲

即係同一間，一個月平左40萬？

講真上車5字頭上車盤做踏腳石，係依邊同荃景圍，但2者比較 ，就覺得 近鐵盤 點都有優勢，樓齡又細d。

葵涌返工。

當時約咗星期六埋枱傾，就之前嗰一兩日講定。

雍雅軒d盤都傻，唔明個個位置差到咁， d價錢可以硬到咁。扮明d業主唔急放。

你問樂仔26樓嗰間？上面有師兄話開$702，咁之後八月成交$668，平咗$34幻。

但我當時跟利記睇，AA係開$690的，嗰日係租客last day，仲掃緊地。所以AA啲開價唔好盡信。

之後我自己買嗰間，一個月平咗二十零幻。

我都覺得係，又近鐵又多巴士線..
可惜放盤真係太少，無乜盤可以睇

話時話，荃錦個價位高過荃豐荃昌呢邊，咩原因？

個地頭蟲AA話，雍雅軒啲業主唔識賣樓，大部分都係石籬村啲街坊搬落去，唔醒，以為吊高賣就可以跳價。

之前有兩間大兩房向東北，業主醒目一收返唔租，就立刻減價，分別成$660及$658，我唔買向北樓，向南嗰啲業主完全傾唔到，雍雅軒嘥咗我好多時間。

恭喜 買左翠豐

新鴻基樓。

咁你咪買得岩，講真 個邊又7m ，荃灣又7m， 講荃灣同個石離邊比 ，真係贏9條街

風水真係睇人嫁姐。
深井 東涌 屯門望海樓 咪一樣長期低水

我開頭都諗係咪因爲咁... 但一諗到荃灣中心都係新鴻基就...

工廠區向南同向北，分別未必好明顯🤭

買咗側海，全海太貴，留返啲錢旅行。

你叫AA帶你睇立坊嗰間35樓西南，我嗰陣AA傾到$688，佢少海架，同埋業主自住有工人，冇要求可以唔大執。

向北冇咁光爆，冬天凍啲，雍雅軒冇乜靚景，除非買極高層。

你未買的話，睇吓立坊35樓，我嗰陣幾鐘意。

所以價錢都反映左。真係好睇你個人偏向 鐘意方便 定 鐘意景觀。
因為長住，要考慮埋你/你屋企人反工，放工，平時生活模式係點。

就咁睇荃錦同荃豐樓下個環境，兩者都有分別既，荃錦睇落 high class D
不過荃錦跑馬日就唔好落地面喇...

諗起星期六日要經南豐去荃錦都 南豐個電梯大堂多人到

其實翠豐同荃德方便黎講好大分別咩

錦豐園 好似唔錯咁 D呎價都平

翠豐靠一架95M

如果住5座行去荃德巴士站都要3-5分鐘 + 沙塵滾滾

同埋荃德樓下叫做有7仔 士多 幾間19茶餐廳

不過翠豐入面好靚，會所都靚，間隔又大

行去荃德都要成分鐘

翠豐唔係一落去青山公路有巴士站咩？
茶記 可以行返去麗城一期

韻濤好少盤

到時報告下

五百中至尾
荃錦荃豐兩房定柏傲灣開放式好？
當唔係自住

自己諗下lo。
一個可target 2人 同家庭。
一個開放可以for 單人。

咁都叫偏僻 渣車住豪景花園點算 15分鐘先來到荃灣
香港人真係要好近黨鐵先得

講真係香港住，10分鐘內唔到港鐵就覺得偏。
除非你份工好free,又可以渣車。唔係你每日重覆肯用早半個鐘出門 ，同收工遲半個鐘反家就ok。

一定萬景峯

麗城又真係幾適合退休生活
海濱都係

荃威真係遠, 用咩豪景比, 個度易泊車大海景又平, 玩緊另一樣

行過去都係3個字買送當散步啦

海濱15分鐘行倒 麗城未試過 好似好遠咁

麗城花園行去楊屋道街市3個字到？
你其實有冇行過

同低層望工廠真係完全兩個世界

灣景行過去都係4個字到炸wo

灣景啦不如....睇過好似企理啲

銀行(網上)估價好多唔太準,
因為佢未必有慮個別單位質素(景觀等),
一個指標價, 再跟size (可以差2-30%), 層數加減 (~0.5%)
好多時變左低層無景既估高左, 高層超靚景既估平左

見爵悅庭同樣單位成交價已經去到7.8m, 同樂悠差咁遠

有個巴士站
無商場 (執左）乾淨啲
管理感覺好啲
同埋唔係長實樓

灣景管理同層樓用料都好啲，大堂都靚啲，真係一分錢一分貨

因為無特別睇過灣景
同區仲有無啲幾適合退休人士
兩老搞到我依個時勢仲要上車真係

麗城入面唔係都有餸買咩？

再入啲恒麗苑 海濤 呎啲唔岩兩老架啦
翠濤閣就舊左少少同埋上斜路

灣景廣場
Pro 平 西鐵 行幾步去驚安 樓下多野食 近街市
Con 舊 預大裝修 假日樓下好多人 冇靚景

我見灣景同麗城個價都差唔多
得閒入去睇埋灣景再諗
最緊要都係兩老意見

得超巿同一個好細好細既街市

住萬景峰好地地做乜搬

深井/青龍頭 樓價長期低水 退休一流

如果The dynasty 同 柏傲灣三房比，點揀？

爵仔不嬲高水過樂悠，無論發展商，管理，樓宇質素都好啲。
我都想買爵

地台我諗我知邊間 AA send過相嚟 都廢事上樓睇

開7M真係痴左線 見佢地下廚房個啲溶溶爛爛分分鐘要全爆

樂悠向工廠仲要西斜 加埋焗真係搞唔掂

望楊屋道個啲都好屈機 住同一層個景可以差勁遠

依家要夾？

寰宇嗰間係咪望公路 ？

維修基金只係要俾一年，上個月俾完啦

宜家係實呎$4.7，無呃你

上個月夾完啦

之前聽agent 講好似係夾嚟整𨋢？1x年樓應該無咁快大維修

改善冷氣水冷系統，唔係大維修

地台嗰間睇相都反胃，仲衰過2602，只值$650

打到自己都亂咗

咁可以睇下爵仔高層，西北爵嗰邊都開揚

高層過千wo

兩房邊洗 不過爵個冷氣系統係未知數 十年八年後唔知維修保養點算

應該三房先要過千，兩房八百幾應該得

先排好似有個高層7球樓下，不過啱啱有間7樓都7球

皇璧

想問有冇師兄住環宇，我個次上去睇樓見到個泳池好似好窄，想問游唔游到架，定係for嬉水用

爵仔D管理費

９Ｍ樓下 環宇一二三座兩房
始終新Ｄ

巴打可唔可以講多少少爵仔會所唔使另外收錢係咩意思？去玩gym游水個d唔係要再收錢架咩？
另外個禮賓司有啲乜服務？

5月頭睇西爵有間500呎向山鳳凰樓叫800萬
最後因為我麻麻地個窗嘅間隔放棄左
好似仲未成交

上面話包冷氣電費

Sor，唔夠咩細，Gym泳池桑拿嗰D要，book房嗰D唔洗

禮賓司會有燈膽嗰D賣，日常家居小維修會按排技工上門免費幫忙

個個都開7M+，睇岩咪叫AA傾，傾唔到就再睇。

立坊35樓嗰間，你有冇叫AA帶你睇？我嗰陣AA傾到落$688架喇。你上去睇吓岩唔啱。呢間係最貼估價。

係咪08室？有呀 呢間估緊715添 我果陣八月頭睇都未有議價空間
不過到依家成兩個月都未走到ching你傾到688算幾好價，最後做咩冇要到既？

我個人就唔鐘意立坊會所太細同伙數太少 同埋覺得將來轉手冇爵/樂咁容易 始終細單枝樓難甩

最後都係嫌佢細，買咗翠豐大兩房。

翠豐大兩房係咪實尺47x?
我睇過42x個廳好窄

絲打買左幾錢左右？
貼到估價買嗎？

我幾鐘意翠豐環境
行去麗城買野都ok

成咗$698，行山估$701，479呎，廳好闊落，同埋啲大兩房全部向南。

三寶就食嘢方便，但樂悠立坊都係細，爵仔大間啲有景就好貴。最後決定隔涉啲都揀翠豐。

我疫情第三波買嘛。

東南細兩房成$708？ 報紙唔見，是否二座？

哇，咁我要感恩。🙏

西南係正海，當然貴好多。但如果向東南就只有則海，要打則個頭先望到海。

但留上師兄話$708係東南，即係不是正面向海。同我嗰間一樣。

貴過萬景

你原來真係近期買得最低

708個間唔知使唔使大裝

正常業主見恆生估7m, 中銀仲要估價7.幾m， 估得 姐係最基本借到 。
業主多數企硬7m樓上先肯放。你仲要以恆生估價再低買到。算好好

有冇tg

佢放咗個幾月未走到，加上嗰陣唔同而家，嗰陣晚餐堂食都冇，四圍wfh，周圍都減價，嗰排新葵芳花園有間中層東南有裝挫到$625，出哂經濟日報 星島。

此一時彼一時，我都估唔到第三波咁快攪得掂。班業主而家心雄啦，仲唔企硬唔減咩。

嗰間細兩房$708，睇house28就冇乜裝修，不過要求唔高，唔洗大裝嘅，摌底油漆執吓漏都ok。

點擊與地方aa溝通

想問你用邊間aa 想知荃灣樓邊野好

最後美記挫嘅，只揍咗我兩次睇樓。

呢個單位第一次係紅色帶我睇，我還咗價，佢完全唔幫我傾ignore我，一個月後，我響fb搵盤睇，遇著個美記AA，佢搵個senior同事幫我傾，最後扯單嗰個就係最senior。所以啲大行AA要拆幾份佣，唔係搵好多。

樂仔$600似係近親轉讓，呢啲要問嗰區AA就會知。

紅A冇簽睇樓紙？ 600頭有冇機會有啲唔太差既翠豐兩戶盤

應該冇除非兇宅

睇返韻濤算

紅A冇叫我簽睇樓紙，可能由頭到尾覺得我係混吉。

600頭我唸好難，有啲低層景差可能有機會$660，我都係估，已經買咗一個月，而家資訊唔太update. 你咪叫AA照比盤你，反正睇樓免費，睇得多可以學到嘢，做哂功課，先搵到岩自己嘅盤。

有d 同近排唔同 可能咪又係轉名/ 近親轉讓。

Agger, 如果冇睇過既上去睇下
睇多啲先知自己要咩

全城滙啱啱鬆綁應該會開始多D盤
三個都睇過，老實講有budget我會揀全城滙，新D，近D西鐵，同埋華懋樓靚咗好多

你住過海濱，唔怪得啦我都有睇海濱，靜好多，但係太舊

呢三個一定冇海濱咁静，不過我去過我個friend全城滙內園個單位，唔覺得嘈喎

環宇同爵仔要快都係穿過荃灣公園去西鐵，但係冇瓦遮頭 全城係最好

全城匯個內園景垃圾到
好彩當時抽唔中

爵仔開通左24小時行人通道去西鐵，
雖然遠過打直行

係呀，爵仔經天橋至少廿分鐘，要快都係經荃灣公園。。。環宇就冇得揀

巴士總站，一定有位坐

後面申請緊重建住宅

得新地個塊地會重建到,
其他你預放多10-20年啦

美聯物業荃灣映日灣分行營業經理吳洪剛表示，近期二手市況轉旺，不少換樓客趁機出擊，新近促成荃灣爵悦庭成交，外區客以600萬元承接低層1房單位。成交為爵悦庭東爵軒低層E室，實用面積372平方呎，建築面積497平方呎，1房間隔，向南，享內園景。原業主開價600萬元放售單位，客人鍾情上址雅致裝修，景觀不俗，屬優質放盤，故考慮不久即零議價下成交，實用呎價16,129元，建築呎價12,072元。

原業主於2012年5月以309.8萬元購入上述物業，轉手帳面獲利290.2萬元，物業升值93.7%。

有裝真係幾抵啵

寶雲匯啦 夠曬猛鬼

點解猛鬼

柏傲質素高爵仔好多
爵仔完全冇景好迫

但近期7球都只有底層1房

冇計質素差咁遠

去西鐵站遠多8-9分鐘

除咗樓齡新啲仲有啲咩好處？
之前睇過最尾因為地點問題卻步冇買到樓下乜嘢配套都冇要駁腳先去到荃灣當然你可以選擇行十五分鐘過去...

同埋佢應該係荃景圍最貴,我寧願揀麗城區

即係望工廠？

無敵石棺工廈景

御凱位於荃灣西楊屋道18號（中原樓市片區：荃灣西）。發展商為信置/市建局。入伙日期由01/2009開始。御凱共有2座，提供256個單位。御凱的實用面積由728呎至2,102呎。御凱交通便利，鄰近港鐵荃灣西站。小學校網為62。中學校網為荃灣區。

環境其實幾好

實用最少728呎, 即係 lump sum 大, 按揭只能做 50%
拎得起咁多首期, 市區大把選擇

御凱荃灣真樓王
有排都買唔起

碧堤650仲係兇宅同層

爸打咁識食

覺得佢豪過萬景

搵兩間 AA 睇.. 未夠三個月, 不是要比兩邊佣？

想問翠豐車位多唔多

地鐵附近盤要住要租都好，荃豐 荃昌 荃錦個d 交通配套好。但500內要揾， 真係唔多了

無人講萬景峰？

咩室

冇叫我簽睇樓紙。

可能佢地簽左俾俾老闆問，廢事煩就唔簽

柏傲灣海景戶靚到呢

但係臭

真好..

睇咗兩個幾月樓，要簽和唔洗簽嘅AA大約一半一半。

個紅色AA太唔專業，咁就冇咗個客，要比老闆教育吓。

真係有屎味？

push

識簡一定簡葵賢苑 落黨鐵站遮都唔洗開

因為唔係上車盤？

環宇御凱又係上車盤口手

環宇係，第七八座有七球盤

遠到仆街，通常都對正F1又或者墳

Agger, 我之前睇完買唔落手

純粹講環宇算係上車盤

價錢黎講都唔係平，7球買綠楊果邊大把有得揀

宜家8m內都算係上車盤架啦
綠楊樓齡差好遠喎ching

愉城三寶大把有得揀，講方便or放租綠楊真係冇得輸

樓齡一樣差好遠

有D人係鍾意半新樓，半新+8m內環宇係一個選擇

如果只係8m全荃灣都大把添

所以舊時綠楊係荃灣樓王 有佢代表性ga

但個價唔識升

未計佢個積走廊長又無啦啦整個工作露台，問題係8m係揀唔到一個滿意住得安心既單位呢

咁一定有人滿意，為咗半新而買嘅

利申我自己都唔鍾意

睇你預幾多，如果有貨梗係愉景新城或麗城都ok

麗城架穿梭巴日日都超級多人

但實用高，又多嘢食街市超市又啱使，好過荃灣其他地方，村巴多人證明好住，如果唔係有村巴都無人搭啦

有同事最尾買海濱都唔要環宇

環宇個則用落好唔舒服
明明尺數足
但感覺好細咁

唉，新D既樓都唔係比家庭住，反人性設計

海濱太舊樓底矮，不過百貨應百客，咩樓都有人岩嘅。

名逸要預黎緊幾年隔離起樓

邊到起？

尚翠苑

呢個隨時係十年後o既事

其實我覺得愉景應該都算荃灣性價比最高?

唔係唔多，係無
荃昌最細都300尺，最近成交都550左右唔

Agent 話細積316尺最近成過$5m左近

睇左怡景園, 好撚正個則

仲未去睇, 但上網睇價錢同個則真係幾好
唯二的問題是景觀... 和地點好像真有點吊腳, 比三寶更遠點, 又兩頭唔到岸, 天橋也享受不到

舊樓啲則係實用，請問咩價錢？

嚟緊會起天橋，不過唔知要起幾耐

之前好似開緊大單位 實用61幾呎 850
但好少放盤
好似一年得一個

環宇兩房，邊座同咩單位向海少d阻擋？

係架。爵仔條天橋已經起好，則靚，不過水冷冷氣系統比較特別，管理費比得上新樓。
有辣有唔辣

1，2座

THX
我見7,8座明明係對墳景，但網上估價仲高D，知唔知咩原因？

因為7，8座成交多 自然估價就會推高左

爵仔4xx-5xx 呎一房則都係預你間2房

7座8座B室好似吾係好望到墳 好側

巴打住環宇？咁熟既

搭單問有無巴絲住昇柏/縉庭山？
鍾意高層山景，感覺靜同舒服

唔係啦 不過荃灣既半新樓都有研究下

縉座山內籠好靚，可惜要日曬雨淋先行到落地鐵站仲要cut左架穿梭巴，車位月租5000幾，昇柏就太遠了

冇錯，又係因為當年SellHK走法律罅嘅傑作

大部分都只係間一間，但係預咗位俾你自己間

隔離立坊同樂悠居都係咁

出入基本上都係電單車，所以無話太擔心交通，同埋本身都住附近，距離都覺得可接受。

巴打住過？

無，之前睇樓有睇過，出入買野都幾甘，如果係有家庭就仲甘，附近都冇食野咁濟。不過望山既單位真係幾舒服，d間隔又實用，樓齡又算新

好似本來有shuttle，但CUT咗

好想條橋駁到去海濱😭

其實有冇人唔鍾意爵仔出LIFT之後既走廊? hahah

點解？ 太暗？

西北爵比較好 每個單位門口位會凹入去 唔知點講

洗咩點講
睇圖

睇你鍾意西北私樓式定東南酒店式

其實宜家好多新樓都係好似東南酒店式，爵仔只係行早咗十年

例如利奧坊

其實爵仔同萬景差一百萬左右 首期差二十 你地會點選擇

借到按揭既話，一定萬景啦，根本唔洗比

應該唔止差100萬咁少

500呎呎價黎講一個16xxx, 一個20xxx

當然 一層三戶

萬景abcdefg

爵悅庭4百幾中高層兩房大約幾錢租，諗住租一年再睇下有冇放盤

市價大概$16k

但係屎之戀一落樓下 禮拜六日多人到Hihi
話就話係黨鐵上蓋，但係去荃灣中心都好唔方便
又會爆廁所
有時海又臭，樓下又係巴士總站空氣唔太好
好處係黨鐵上蓋去港島/九龍方便
不過至少冇咩賓賓
北角匯樓下個公園真係唔洗坐。。。
荃灣西嘅商場都好過北角匯，至少人多係行到嘅

一開始覺得屎之戀好似幾抵咁，但係去多幾次就覺得有好大壓逼感，所以自住不了

邊個商場？

一定萬景，樓王

【荃灣規劃】荃灣4地改劃房屋發展共建7580伙 容納多2.12萬人口

栢傲灣點睇

環宇海灣幾時會有天橋？

陸靈中Facebook四月嗰時話研究緊方案，應該未有耐。。。爵仔嗰條都起咗十年

閪芝戀

講緊全城

識得有人買左屎之戀樓花好開心
但係之前好似唔太敢講係屎之戀，只係話住荃灣西
原本我都覺得性價比好高
但係樓下商場開左之後。。。有埋Donki。。。
禮拜六日一落樓下真係多人到

我有fd 都係咁
但佢沽左賺左兩球補少少換埋萬景峰3房
當初仲笑柒佢 而家佢笑柒我

點睇翠豐台？

好有實力。

其實屋苑管理幾好
最緊要係開則靚
不過買日用品要去愉景或者蔚景花園

性價比高？

唔怕無配套都買得過，<20年樓齡, $7m... 4xx呎

如果計開則，物業管理，實用性同埋新淨度黎講係幾好
最緊要你唔介意坐車同買野行多幾步

題外話，如果要養車，車位租同買都唔平。同埋最大得6百幾尺

景觀最好應該係3,5座望西南既單位，但貴d

唔好貪新買位置隔zip嘅地方

海濱 麗城

新樓又隔zip，例如park yoho / 白石角，我真係唔知有咩投資價值

綠陽已經接近40年，如果第日換樓下手做唔到長年期。

都啱

aa不會跟你說的事
舊樓GoGoGo

如果淨係想上車
買唔方便唔升值都無問題

新樓多人搶係有原因，綠楊幾十年樓，你住多5年，下手點做30年按揭？

行去愉景上橋去荃灣mtr

行過愉景5分鐘咁快？

幾多分鐘哩啲嘢因人而異㗎啫, 體能好嘅後生仔可能得
荃灣中心都有人會行去地鐵站

長假期過埋荃灣成交好似都係唔多，睇來大家都重觀望緊

個個等柏傲莊

屋企長老睇過翠豐臺荃景愉景
樓齡唔係一個concern
最後都係揀愉景唔想淋雨
住荃灣就係想享受行去商場地鐵站唔使淋雨

尋日朋友先話佢屋企人買咗park yoho唸住放租
租極都租唔出
依家掉空咗唯有放假入去住當渡假屋

我覺得租真係難d

美孚50年樓，聽講都可以做到30年按揭

我有時搭西鐵望到棟樓就唸究竟咩人會住呢啲地方
俾我住呢啲位就寧願揀村屋仲正啦

前排聽有個師兄買咗52年樓嗰期，銀行批23年。買第八期仲可以做30年。

利申入過去睇個環境真係唔錯,但交通真係要住落先知

感覺政府之後推遲多5年按揭都似。佢要控制數量的話

銀行按揭年期通常係75減樓齡或人齡低D嗰個，最多30年。美孚最新嗰期1978年起，所以仲可以做30年。住多幾年，下手真係唔會做到30年，除非遲D放寛啦。

時間過得太快，香港啲樓越嚟越舊，真係放寬5-10年都唔奇。

應該唔會
如果無政策令舊樓自然貶值嘅話, 將來根本無辦法做到收購重建

想低價收購 基本無咩可能，班舊樓業主大部份唔等錢賣，第2佢地非常清楚 係靚地點好有價值。

樓價受好多因素影響, 唔係樣樣嘢政府都有能力調控
按揭條件係其中一樣對樓價有重要影響性, 而政府又有能力調控嘅因素
想低價收購舊樓? 大家都知道無可能
但政府至少都會 aim at 以合理價收購
舉個例, 如果大角咀, 深水埗啲唐樓可以做到30年按揭, 市建局就算用天價都唔會收購到
放寬按揭條件, 用嚟幫舊樓業主托住樓價, 用嚟阻住自己做重建, 即係 搬石頭砸自己的腳
其他地方唔敢講, 香港肯定唔會咁做
只要 keep 住這個按揭限制, 樓齡越高, 按揭年期就越短, 潛在買家就越少, demand 細咗, 樓價就會開始跌
加上樓齡超過50年的話, 收購夠 80% 就可以申請強拍, 即係越遲放手, 被壓價嘅機會就越
到時那怕你手持嘅係太古城, 都無 strong hold 的理由

如果跟你個套，香港舊樓比例多到咁，市場實會大恐慌，咁我就唔係好信政府會玩死香港ga樓市。佢有心整死舊樓，就唔會控制新樓落成量。

政府控制新樓落成量, 已經可以有效地托住新樓, 半新樓 嘅樓價, 無誘因再做額外嘢去托住舊樓嘅樓價
舊樓隨住樓齡上升, 佢嘅升值速度會慢慢跑輸大市, 再慢慢接近0, 再慢慢開始貶值
整個過程係慢性, 唔係一刀切, 睇得通嘅人會早啲換樓, 無睇通嘅人都唔會一夜間傾家蕩產, 唔會有恐慌

新樓實用率又唔高，價錢貴過舊樓，加上控制新樓數目，新樓唔夠供應會價高，需求大就點都會自然迫住流去舊樓市場，只要調整按揭年齡，舊樓 市場睇唔到會幾落後。

今日要收美孚, 太古城, 梗係困難啦
問題係一旦放寬按揭年期限制, 將來要收購就只會變得更加困難, 而且放寬對於政府係完全無好處
相反, 政府只要維持按揭年期限制, 今日難收購的樓, 唔代表20年後一樣咁難收購

翠豐除非搭95A
如果唔係既話下下落車要係荃景圍天橋個到行番去都幾係野

咩係柏傲莊？

如果budget 6m內 荃景圍 自住
巴打有咩好推介

講location係冇得輸

好奇一問，愉城同翠豐，大家會點揀
翠豐後生6,7年，但隔涉啲
講流通性，愉城勝
尺價兩者差唔多

再黎麗城海濱
大家都30年樓
又會點揀

同等價值
大家會揀樓齡新啲
定係location好啲？

利：住緊葵涌想換荃灣三房

愉城贏晒
樓齡高一截都貴過翠豐臺
遲啲仲起天橋直駁荃灣西站
我就覺得唔係舊到40幾年樓齡嗰隻其實無乜所謂
大屋苑club house大泳池大
帶小朋友落去放電都好

荃灣花園果頭點睇

近大窩口多，就40年樓，樓下無野傘撞，一落雨好就唔方便。同埋太近馬路燈位，一轉燈車聲幾勁。

因為我見佢3房600尾萬，548實用，好似幾抵
但成40年樓，太舊

睇你個人習慣姐，咁佢價錢都反映左，都算近大窩口地鐵站，但就無野傘落雨煩。樓齡舊就荃灣通病，裝一裝都可以好好。

呢到主講上車盤呀

ching 你有啲離題喎
依家討論緊政府會唔會放寬按揭年期限制
我個人覺得唔會, 因為政府唔會為咗保障舊樓業主嘅利益, 而令政府自己將來搞重建變得更加困難, 根本無誘因令政府咁樣做
你就話 只要調整按揭年齡, 舊樓市場睇唔到會幾落後
依家都唔係討論緊 社會應該如何保障舊樓業主嘅利益

budget有限
又想上三房
睇黎得麗城同海濱
小朋友出細冇耐
兩邊我都睇過
我其實睇好海濱前景多啲
佢行到去西鐵
同埋荃西配套同發展都好
應該保值啲

同意麗城環境好啲
但交通冇海濱咁方便

兩邊到係30年樓
唔係好識揀

有冇人知兩邊係咪做左大維修？
管理費係咪差唔多？

愉城三房out budget
知唔知佢啲兩房其實一小朋友一工人夠唔夠住？

我都諗緊用7.5m左右
換愉城兩房
定係麗城同海濱三房
好難選擇

冇記錯翠豐兩房係細過愉城兩房
4個人住好似有啲逼

三房一步到位

兩房你又會想換過

愉城2房啲房唔細但係未必間到3房
如果你真係要3房唯有睇下其他
定係放租依家層樓租愉城或者其他地方3房
儲夠再上好啲既3房

視乎你打算生幾多個
預生兩個或以上就3 房啦

[member]

海灣花園 大家點評價

海景感覺唔錯

有冇人有睇韻濤居兩房？

睇過
礸石廳同埋太細

麗城樓年廿年左右600頭得佢

同海濱一樣樓齡但新淨啲，離地鐵話遠唔遠話近唔近
兩房單位房同廳都望哂海景，嗅唔到臭味，冇柏傲食得咁應

柏傲近碼頭，臭味最強烈

真，以前住麗城成日食自助餐之前同屋企人行翻去都係20分鐘左右，老母行得慢都半粒鐘搞掂

正確

8m 左右budget 兩房有冇推介

灣景如何？
有冇可能8舊水細三房

大把選擇wo

荃景啦去愉城5分鐘內又可以食晒愉城／荃灣中心／荃景圍天橋啲配套同交通

望完沙田柏傲個則都係想買萬景 想知入面會所(健身房)相 .之前入去睇樓 冇得入去睇 或者各位覺得海之 ，荃成，定柏傲灣好D？

海之戀早排先玩爆屎渠 你自己諗諗

其實夠budget一係萬景一係荃城匯，之後柏傲最後先會考慮海之戀

認同！柏傲灣係靚，但係個海臭
荃城滙同屎之戀一樣方便

係 得全城滙 萬景 個則叫是正

佢個內園其實係商場中庭

朋友住個度，話商場同街市真係幾嘈 放假想訓晏啲都唔得

萬景2房價都係950左右 同大圍同價 重要唔一定抽到 同埋我真係唔鍾意佢個玄關同埋兩個好細嘅露台大圍3房如果第一價單 抽到都可能考慮下

名逸居點睇，見呢幾個月有under 8m成交

係咪無人會留意金豐閣？

睇過高層 覺得幾好
大堂都好靚
但地點一般

街市附近

不過價錢反映左

係，不過都無乜放盤，算唔算合理

恆隆樓評價如何

萬景13年樓樓價仲高嗰啲新樓就知質素高幾班

曾經上去睇過樓，你預期唔使開窗

點解？ 嘈、廢氣定多蚊蟲？

但係個間格o唔ok？

本身佢座樓好似得十層八層，你住高層都嘈，樓下街市一定多老鼠曱甴

間隔又無咩野

萬景峯的位置, 才是傳統嘅荃灣市中心
你可以話佢兩頭唔到岸, 如果你只係會搭荃灣線/西鐵線, 咁梗係揀返綠楊/全城匯
但如果你兩條線都會搭, 萬景峯才是四通八達

對面 海天豪苑呢
巴打點睇

價錢貴 個會所仲要好雞

中上啦
唔豪華唔垃圾

荃灣都幾搶手喎

少成交

存在感好低

甘咪簡葵賢苑 交通方便
落雨落黨鐵站 遮都唔洗開
樓下大把巴士同埋小巴簡 四通八達
近到好似黨鐵站上蓋物業
係食野要行遠小小
隔離仲有個體育館
望著大帽山果邊心曠神怡 唔洗樓望樓

6m左右會揀柏傲灣開放式定工廠三寶一房？

6m邊夠budget

6球就荃灣中心啦

我之前都係咁揀，最後揀咗柏傲灣
一嚟近西鐵站好多，二來佢都叫勉強間到一房

巴打點樣做到柏傲灣開放式做一房？
有冇plan分享下？

類似咁，當然一定無三寶嗰邊咁大咁四正，睇你會唔會多朋友上屋企玩

住hall咁

新樓都係黑廁

6球 荃灣真係冇咩選擇

一係去葵芳 荔景

夾屋 個堆

芊紅居/浩景台

有2房

唔計雜費洗費咪荃灣中心或者荃威囉

韻濤居呢?

勉強可以

爵悅一房有隻則係明廁，但爵仔一房比隔離兩寶貴，但大幾十尺

灣景果邊係咪會好唔方便？感覺住會幾c服

灣景廣場定灣景花園先

花園

咁我唔清楚，睇地圖遠過麗城

樓下有巴士總站好方便呀

黑廁新冇野
十幾年條通風喉既塵同細菌

係 其實搭車方便過麗城一期

但係一期想行係可以行去荃灣西站

六百萬左右我會揀麗城兩房 個社區會親和好多

一定得

好少放盤

應該可以

麗城聽人講有漏水問題
請問嚴唔嚴重?

我6M 揀左海濱

貪佢邨巴方便返工

點解吾簡新小小既樓？例如爵悅庭，環宇？

環宇睇過長方形廳，工作平店，地點，墳境唔太吸引
爵悅庭會好D？

爵悅庭都吾錯🤘🏻

渣車嘅話青龍頭就係香港嘅後花園

其實如果渣車嘅話青龍頭真係全港最抵住，又有海景又靜，唔洗買碧瑤灣
不過冇車就不了

你望下啲成交其實望內園都有

咁快賣 換邊？

度度都回落，荃灣重好穩

光輝圍係幾多野買食野又平同多選擇

你睇中X
全部都係假盤
唔可以作準